我隻貓三日無痾屎，係咪有問題？

我隻貓貓最近膀胱炎，痾唔到尿
所以轉左食全濕糧
睇左醫生， 又食緊抗生素
佢依家痾勁勁勁勁多尿
但三日幾乎無痾屎
（只有一粒，仲短過手指尾）
係食抗生素先搞到便秘？
定係有問題？

但我上網搵過
有人又話食全濕糧會痾好少屎
一星期一次

大家嘅主子有無試過咁⋯⋯⋯
係咪要帶佢去覆下診
醫生會唔會笑我on9

樓主你訓醒個時有無覺得個口甘甘苦苦地咁

唔通夢遊食左佢啲屎咩

點解你會知係甘甘苦苦地？

係有問題，全濕糧都會有屎痾。

已打左電話返診所 醫生話如果七日無痾先拎返去 真心可以唔痾屎七日咩 好擔心呀⋯⋯⋯

邊間？
利申 診所姑娘 唔覺得可以7日唔痾

唔開名啦
唔痾屎通常會係咩問題？

食濕糧係會少屎好多
因為肉含有好多水份
相對吸收晒後會有較少既殘餘形成屎
你之前食開乾糧因為佢入面好多澱粉質
澱粉質就係形成屎既主要來源

我屋企果隻如果全日食乾糧會一日痾一次屎
半乾半濕就兩日痾一次
全濕就3-4日痾一次
所以你唔好咁擔心住
再等下先

食濕糧唔會少屎得咁緊要囉
除非佢食得好少啦

帶去睇獸醫絕對唔on9
好多貓狗都有痾唔出屎嘅問題
太耐唔痾係好大獲嘅事
一星期係獸醫嘅標準答案

你可以google 下貓內臟圖
對住個胃（肚仔）附近按摩下先
以前我間中都係咁按
間中按到佢痾
每次都按一陣 一得閒就按
佢水份夠
食得足夠
應該唔會痾唔出

去到獸醫到通常無咩特別佢都會按左肚仔先
唔得嘅話先開藥

謝謝你呀
我主子琴晚已痾到
一大條
硬到仆街呀
佢痾果下「boom」一聲勁大聲嚇死我
今日又痾左一粒
放下心頭大石

佢痾到啦終於⋯擔心死我
勁硬 唔知係咪太硬所以先痾唔出
但尿又有好多
點先可以無咁硬
係咪食濕糧會硬啲？

恭喜哂
食濕糧義對貓好好多 特別是佢膀肛炎
可以嘅話轉哂濕糧
另外飲唔夠水要餵水
但如果飲夠水都成日便秘
可以係d濕糧度加d 蔬果畀佢 eg 南瓜
得閒按摩下肚仔
另外可能隻貓病左 唔夠運動量 都有關係

最後都係唔得的話
可能要獸醫開少少軟便劑佢食
網上仲有d 偏方
信唔信就睇下你點諗啦